\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
%    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
 %   \usepackage[thinlines]{easytable}
%    \renewcommand{\arraystretch}{3}
   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: 1 CAR}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
%%     \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
%% \newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
%% \newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}[1]{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq} \fbox{\qquad / #1}}
}}
% Tableau:
%% \begin{center}
%% \begin{tabular}{|C{5cm}|C{9cm}|}
%%   \hline Dipole & Symbole\\[1mm]
%%   \hline Générateur & \qquad \\
%%   \hline Diode & \qquad \\
%%   \hline  & \includegraphics[scale=0.03]{resistance.png} \\
%%     \hline  & \includegraphics[scale=0.03]{lampe.png} \\
%%     \hline Fusible & \qquad \\
%%     \hline Interrupteur ouvert & \qquad \\
%% \hline 
%% \end{tabular}
%% \end{center}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Interrogation écrite: statistiques}}}
\end{center}
Deux gendarmes contrôlent la vitesse sur une portion d'autoroute, ils relèvent les vitesses suivantes (en km/h):
\[
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  110 & 112 & 138 & 132 & 121 & 106 & 127 & 121 & 118 & 121 & 111\\
  \hline
\end{array}
\]
\q{2} Quel est l'effectif de cette série ?
\quadri{1}
\q{2} Quel est le caractère étudié  ?
\quadri{1}
\q{2} Quel est le mode de cette série ?
\quadri{1}
\q{2} Calculer la moyenne de cette série (expliquer la formule utilisée).
\quadri{2}
\q{2} Calculer la médiane de cette série.
\quadri{2}
\q{2} Dans quel cas de figure la moyenne se révèle être un mauvais indicateur de la tendance d'une série.
\quadri{2}
\q{2} Calculer l'étendue de cette série.
\quadri{2}
\q{2} Calculer les premiers et troisièmes quartiles de cette série.
\quadri{2}
\q{4} Résumer sur un diagramme à moustache les données de cette série: étendue, médiane, quartiles.
\quadri{4}
\end{document}
